The Universe Quiz
1. What is the largest planet in our solar system?
A) Earth
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: c) Jupiter

2. What is the name of the closest star to Earth?
A) Sirius
B) Proxima Centauri
C) Alpha Centauri A
D) The Sun
Answer: d) The Sun


3. Which galaxy is closest to the Milky Way?
A) Andromeda
B) Andromeda
C) Triangulum Galaxy
D) The Sombrero Galaxy
Answer: a) Andromeda

4. What is a black hole?
A) A giant star
B) A region of space where gravity is so strong that nothing, not even light, can escape
C) A star that is about to explode
D) A large planet
Answer: b) A region of space where gravity is so strong that nothing, not even light, can escape

5. What is the primary element that fuels the Sun's energy?
A) Oxygen
B) Hydrogen
C) Carbon
D) Helium
Answer: b) Hydrogen

6. Which planet is known as the "Red Planet"?
A) Venus
B) Mars
C) Neptune
D) Mercury
Answer: b) Mars

7. How many moons does the planet Jupiter have?
A) 4
B) 20
C) 79
D) 50
Answer: c) 79

8. Which planet has the longest day in the solar system?
A) Venus
B) Mars
C) Jupiter
D) Saturn
Answer: a) Venus

9. What is the name of the first artificial satellite to orbit the Earth?
A) Hubble Space Telescope
B) Sputnik 1
C) Voyager 1
D) Apollo 11
Answer: b) Sputnik 1

10. What is the Milky Way?
A) A black hole
B) A star
C) A galaxy
D) A planet
Answer: c) A galaxy

11. How many planets are in our solar system?
A) 7
B) 8
C) 9
D) 10
Answer: b) 8

12. What phenomenon is responsible for the creation of stars?
A) Supernova
B) Black holes
C) Nebulas
D) Solar winds
Answer: c) Nebulas

13. Which of the following is not a type of galaxy?
A) Spiral
B) Elliptical
C) Irregular
D) Cubic
Answer: d) Cubic

14. What is the event horizon of a black hole?
A) The point of maximum gravity
B) The region where light can escape
C) The boundary beyond which nothing can return
D) The outer shell of a star
Answer: c) The boundary beyond which nothing can return

15. What was the name of the first human to go to space?
A) Buzz Aldrin
B) Neil Armstrong
C) Yuri Gagarin
D) John Glenn
Answer: C) Yuri Gagarin
